<h1 align="center">
    <img alt="rony.dev" title="#douglasabnovato.dev" src="./tela-2.jpg" />
</h1>

<h4 align="center"> 
	🚧 DESAFIO1  🚀 em construção... 🚧
</h4> 

<p align="center">
  <img alt="GitHub language count" src="https://img.shields.io/github/languages/count/douglasabnovato/douglasabnovato.dev?color=%2304D361">
  <img alt="Repository size" src="https://img.shields.io/github/repo-size/douglasabnovato/douglasabnovato.dev">
  <a href="https://www.twitter.com/douglasabnovato/">
    <img alt="Siga no Twitter" src="https://img.shields.io/twitter/url?url=https%3A%2F%2Fgithub.com%douglasabnovato%2Fdouglasabnovato.dev">
  </a>
</p>

## 💻 Sobre o projeto

♻️ douglasabnovato.dev

Uma página para demonstrar meus projeto de código e artigos.
Também exibindo os links das minhas redes sociais.

1. Github - meus repositórios
2. Medium - meus artigos
3. Redes Sociais

## 🎨 Layout

Uma aplicação web com js, css e html, criando páginas web com github pages

1. apresentação do instrutor
2. o que é github ?
3. o que é git ?
4. o que é github pages ?
5. criando um repositório
6. criando uma página simples
7. hospedando a página no github
8. atualizando a página
9. considerações finais
10. transformar essa página em uma página pessoal<br>
`douglasabnovato.github.io`
11. somente arquivos estáticos<br>
Bonus : Alterar o nome do repositório remoto e do local
1. git remote remove origin
2. faça as mudanças nos repositórios: local e remoto
3. git remote add origin git@github.com:douglasabnovato/voittocalculator.github.io.git

### Web - v2.0

<p align="center" style="display: flex; align-items: flex-start; justify-content: center;">
  <img alt="douglasabnovato.dev" title="#douglasabnovato.dev" src="./tela-1.jpg" width="400px">
  <img alt="douglasabnovato.dev" title="#douglasabnovato.dev" src="./tela-2.jpg" width="400px">
</p>  

## 🛠 Tecnologias

As seguintes ferramentas foram usadas na construção do projeto:

- [Css][css]: posicionamento, dimensionamento e muito mais
- [Javascript][javascript]
- [HTML][html]: estrutura e efeitos 
- [Git][git]
- [Github][github] 
- [Github Pages](https://pages.github.com/)

## 🚀 Como executar o projeto

Podemos considerar este projeto como sendo com uma parte:
1. Front End (pasta web)  

### Pré-requisitos

Antes de começar, você vai precisar ter instalado em sua máquina as seguintes ferramentas:
[Git](https://git-scm.com), [Node.js][nodejs]. 
Além disto é bom ter um editor para trabalhar com o código como [VSCode][vscode]

### 🧭 Rodando a aplicação web (Front End)

```bash 
# Clone este repositório
$ git clone https://github.com/douglasabnovato/douglasabnovato.dev

# Acesse a pasta do projeto no seu terminal/cmd
$ cd douglasabnovato.dev 

# Execute a aplicação em modo de desenvolvimento
Open Live Server

# A aplicação será aberta na porta:3000 - acesse http://localhost:3000

```

## 😯 Como contribuir para o projeto

1. Faça um **fork** do projeto.
2. Crie uma nova branch com as suas alterações: `git checkout -b my-feature`
3. Salve as alterações e crie uma mensagem de commit contando o que você fez: `git commit -m "feature: My new feature"`
4. Envie as suas alterações: `git push origin my-feature`
> Caso tenha alguma dúvida confira este [guia de como contribuir no GitHub](https://github.com/firstcontributions/first-contributions)


## 📝 Licença

Este projeto esta sobe a licença MIT.

Feito com ❤️ por Douglas A B Novato 👋🏽 [Entre em contato!](https://www.linkedin.com/in/douglasabnovato/)

[git]: https://git-scm.com/doc
[github]: https://docs.github.com/en
[nodejs]: https://nodejs.org/
[typescript]: https://www.typescriptlang.org/
[expo]: https://expo.io/
[reactjs]: https://reactjs.org
[rn]: https://facebook.github.io/react-native/
[yarn]: https://yarnpkg.com/
[vscode]: https://code.visualstudio.com/
[vceditconfig]: https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=EditorConfig.EditorConfig
[license]: https://opensource.org/licenses/MIT
[vceslint]: https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=dbaeumer.vscode-eslint
[prettier]: https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=esbenp.prettier-vscode
[rs]: https://rocketseat.com.br 
[css]: https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/CSS 
[html]: https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML
[javascript]: https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/JavaScript 

Fonte - de : [Udemy](https://www.udemy.com/course/github-pages/learn/lecture/5335520?components=buy_button,introduction_asset,purchase#overview)
